<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>design on AntHead</title><link>https://alinco2020.github.io/AntHead/tags/design/</link><description>Recent content in design on AntHead</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ja-jp</language><lastBuildDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://alinco2020.github.io/AntHead/tags/design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>📝タイポグラフィー</title><link>https://alinco2020.github.io/AntHead/posts/202301131528-typography/</link><pubDate>Fri, 13 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alinco2020.github.io/AntHead/posts/202301131528-typography/</guid><description>タイポグラフィーとは 文字組みのこと。デザインの構成要素の一つだけどジャンルの一つでもあると思う。文字だけのポスターとかPinterestでタイポグラフィーって名前のボードにピン留めしてる。
ジャンル分け タイポグラフィーをさらにジャンル分けしていく。極力タイポグラフィーonlyのデザインをピックアップ。
斜めに傾けて伸ばすやつ フォント名がでっかく配置されてることが多いから「フォントを一つ選んでタイポグラフィー作りましょう」みたいな美大のお決まりの課題だったりする？驚異のFutura率。どんだけ好きやねん。
クソデカアルファベットの一部が新聞紙みたいになるやつ 誰が最初に始めたんだろう。キャッチーでパクりやすいからアホほど擦られてすぐ飽きられた感じ。
バラバラに散らばってるのに綺麗なやつ いいよねこれ。すき。角度が90度ごとに統一されてるからスッキリして見える。
放射状に配置するやつ コラージュタイポグラフィー 暴れ散らかしてたら全部コラージュ扱いするのは乱暴か？ザラッとした質感とバラバラな種類のフォントが混在してるのが特徴。
余白 ～空白を感じろ～ 余白レイアウト、素人が手を出すと痛い目を見る。クソ難しい。
白黒で文字がお互いを食い合うやつ あたまおかしなるで。動画でやると映えなさそう。というか動画にできなさそう。
文字だけでオブジェクトを形作るやつ 1枚目有名な気がする。よく見る。スクリプトで再現できる、、、かも。
本 ほ～ん。
漢字 いいかんじ。
文字はともだち 絶対に本来の使い方をしてやらないぞという意思を感じる。
エヴァンゲリオン 文字がギチギチに詰まってたらそれはもうエヴァンゲリオンなのよ。
Backlinks
🎬デザイン研究</description></item><item><title>🎬デザイン研究</title><link>https://alinco2020.github.io/AntHead/posts/202301080911-design/</link><pubDate>Sun, 08 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://alinco2020.github.io/AntHead/posts/202301080911-design/</guid><description>デザインに関する投稿はここにまとめる。
ざっと分類 モーショングラフィックス グラフィックデザイン Webデザイン 📝タイポグラフィー ポスターデザイン レイアウトデザイン スポーツグラフィックデザイン コラージュ UI UXデザイン デザインの構成要素 Line（線）
2つ以上の繋がった点のことで、太さ、長さ、方向を持っている。区切り、強調、つながりなど、何かと使える基本要素。「とりあえず線でも入れて区切っとけ」というのは本質的ではない。 Color（色）
色相、彩度、明度を合わせて色の三属性と呼ぶ。色を計画的に使うことによって、印象をコントロールできる。 Shape（形状）
線や塗りで形成された領域。三角形、四角形、円などの幾何学図形と、不整形の有機的図形がある。 Texture（質感）
材質がもつ、視覚的・触覚的な質感。触ることができるTactile texture（触覚的テクスチャー）と、2次元のVisual texture（視覚的テクスチャー）がある。動きで伝わる質感も存在する。（落下と同時にシェイプがつぶれるエフェクトからは柔らかさを感じる、など） Space（空間）
Space（空間）には、2D Space（二次元空間）と3D Space（三次元空間）が存在する。シェイプなどの認識される部分をポジティブスペース、それ以外の領域をネガティブスペースという。 一般的に、スペース（空き）というと、ネガティブスペースのことを指すことが多い。 Form（外形、三次元の形）
「幅」「奥行き」「高さ」を持っている三次元のオブジェクト。人工のGeometric form（幾何学的フォーム）と自然界で見られるOrganic Form（有機的フォーム）がある。 Typography（タイポグラフィー）
活版印刷により発達した文字の体裁を整える技術。効果的に使う事で可読性を高めたり、デザイン性を増したりできる。 📝感覚派デザイナーも知っておいて損はない「デザインの要素と原則」
線、色、シェイプは当然のように使うけど他はあまり意識したことないかも。
refs:
📝感覚派デザイナーも知っておいて損はない「デザインの要素と原則」 📝初心者でも分かりやすい、グラフィックデザインの理論と原則 Backlinks
🐜What is AntHead?</description></item></channel></rss>